北京為香港建國打下基礎

中囯收回香港，為了維持香港的運作，不得不在基本法之下容忍香港獲得廣泛權力。

這些權力，其實一直在催生獨立意識，中共在製造難題給自己。

例如，以前終審要去倫敦樞密院，1997年之後終審庭不設在北京而要設在香港，製造了一個獨立王國。

又例如，雖然國防外交是專屬於中央政府的權力，為維持香港在自治範圍內與世界交流的能力，香港可以在經濟文化領域與外國簽訂條約。

一些本身英國簽訂的條約，為了平穩過渡1997，也就要授權香港與外國訂立協議。

北京一直在製造一個獨立王國。